認真 有冇人痛風係斷到尾

小弟今年20啦 中學開始我嘅左右腳都有痛風（波子骨），近年發作得愈黎愈密。到依家基本上係得小痛同大痛，就冇唔痛呢個option，姐係情況最好嘅時候我都會陰陰地痛。咁痛風就唔似風濕，就比較關飲食事。咁其實我本身個人都唔好酒，海鮮，紅肉呢類食物啦。但唔知點解我嘅痛風仲係冇好轉。咁想問吓咁多位有冇咩好番/斷尾嘅方法，中西醫或者其他方法都可以分享吓，因為都幾困擾日常生活，而我連個成因都搵唔到（因為喺飲食方面已經係好小心），但問題依舊，甚至唔一定要斷尾，紓緩到都ok。
麻煩晒咁多位

有冇驗尿酸？

我似前都有痛風，但尿酸驗過又唔係好高，咁我去睇中醫，中醫教每晚臨瞓用熱水浸脚，我浸左10日8日後就從未翻發

冇呀 師兄你去公立驗？

多謝分享呀師兄 我都覺得我要去睇睇中醫 我睇西醫打左幾次止痛針都唔太work

發作既時候係消炎

如果經常發作，通常會開降尿酸藥
每日食

冇用架，你d血管唔暢通就帶唔走d尿酸，所以米會積住喺脚眼，手指公囉

咁應該點做 係咪要飲多啲水＋攝取少啲尿酸？？

咁我應該去驗一驗尿酸先

我睇公立
首先驗尿酸值
發作就秋水仙搭消炎止痛同胃藥
唔發就去尿酸藥

我一日一粒去尿都發
就加到一日兩粒
就無事

咁當然少食高嘌呤食物，多飲水，我依家都冇戒口，不過就飲多d水，食少d內臟

keep住食Allopurinol就無事

葉文龍醫生
風濕病科

驗尿酸先啦，我覺得你唔多似痛風

好 麻煩晒咁多位

一食西藥就好傷腎，除非你飲夠水
唔係就遲早腎病

唔敢唔飲了

睇過醫生未？

手足 我勸你由食療入手先，然後先諗用藥，同時建議你係書局買書睇，睇邊d食得唔食得，我自己都買左幾本。

可以做個Bodycheck先，診所又好咩都好，自己知自己尿酸值先，順手睇埋血脂/三酸甘油脂

好多野都可以降/舒緩尿酸/痛風，但好似係好難好難斷尾

食多d石榴 車厘子 飲多d水同車厘子汁，幾有用

呢個湯可以一試

希望幫到你

同你一樣咁上下有痛風，body check 咗尿酸超標好多倍
飲多啲水，真係要戒口同埋真係唔好飲咁多酒

睇左喇 都係叫我注意飲食咁樣

麻煩晒你呀巴打

我覺得飲多啲水係最work

咁後生就有痛風！？
巴打成日飲酒食海鮮個啲？

打少d邊爐個d
好撚多‘漂零’

冇呀 本身唔好呢啲 平時都好少食

好好

聽我老豆講話通常上左年紀既人先有
好似連豆類同牛肉都要少啲食

講多少少
我自己都肥底，尿酸都超左

有d野真係要少食為妙

內臟、海鮮、老火湯、煙酒、豆類、菌類、沙甸魚、高鈉(sodium) 都唔好食咁多

我自己傾向覺得係因人而異，我自己對豆類冇咩野，但海鮮同酒就危險，係會fell到少少唔妥咁

係 病友們注意飲食真係好重要

先去驗咗尿酸先，如果你同我一樣係遺傳嘅體質問題，想斷尾只能靠飲食習慣同多飲水。

咁後生通常係遺傳，首先睇西醫驗血，九成尿酸超標，睇埋其他有無三高，腎功能，肝功能有無事。如果其他都正正常常，係得尿酸高就不幸中萬幸。

首先食得清，飲足水，每日 2L 。三個月至半年，再驗血睇下有無改善，其間如果發作就睇醫生開秋水仙素同埋消炎止痛。

如果戎口飲水做運動都無改善，就要食降尿酸藥。到時要食就問醫生啦。

打小 o 的 j ，早 o 的訓，養肝養腎

咁我遲啲去公立驗個血 麻煩晒咁多位巴打 好幫到我！！

客氣，過來人，痛起黎只有過來人先知 ，加油

巴打救命
我已經食左別嘌醇五個月
驗血尿酸已降
但都仲係成日痛, 點解???

一定要搵到係邊樣野會引發
有D人好容易發，求其一樣瞟令類都會發

我就飲維他奶，豆花，甚至啤酒都無事
但一食鴨胸同飲少左水都容易發

你係咪姆指外翻咋

尋晚我痛醒左 2點到去急症室等到依家仲未打到支止痛針...

唔清楚呀 我都係醫生講咩我信咩

上網睇左 都幾似！ 不過一陣都係問吓醫生！

可能你係姆指外翻

真係痛到仆街

痛風揮手區。
我今年31，十一年前第一次確診痛風。
（私家醫生抽血驗，仲要係自己獨遊絲路，喺敦煌行行下莫高窟時嚟料。喺敦煌同香港各抽過一次血，都係尿酸過高。600幾pmol/L ）

痛嘅時候都係食秋水仙，我係要食到肚痾痾水都要繼續食，先消到炎止到痛。無食降尿酸藥（因為成日就唔到時間去公立醫院排期）。

我近年都唔食內臟，酒就兩個月都未必飲到一次，肉就正常份量啦（三餐喺街食，都係茶記/大快活/KFC桶飯嗰類啦、因我係無飯家庭）。

發得密除咗飲得少水外，飲錯野都大鑊。
酒唔駛講啦，飲得多汽水、甜野都易發，另外，親身經驗，一星期內千祈唔好飲超過兩罐redbull/monster嗰類嘅野，否則發硬，仲會發得好金。

而且提提你，嗰日出汗出得多（成件衫濕晒嗰隻），第二日都易發（因水份流失令d血更濃，如是者血內尿酸都會濃）。

聽你講你小心飲食都會發同痛，我懷疑你發嗰d關節已有結石，所以結石蝕關節、唔發都久唔久痛一野。

我左手中指第二關節腫晒，有粒小粒突突地，而家唔痛都腫。相中左面係左手、右邊係正常右手，比你對比下。

右腳膝蓋我指住個位又係突粒野，同手指情況差唔多。

多謝巴打分享 醫生有冇同你講啲咩生活習慣要注意嘅野

都係注意飲食、多飲水嗰d行野啦

依家等緊照x光

咁後生有富貴痛，保吓個腎，戒吓口
西醫冇得斷尾，睇中醫啦

我腳指公唔痛呀
係腳踝周不時痛
有無人知點解尿酸已降到正常水平都仲成日痛

我懷疑緊自己係咪痛風合拼風濕